**1907. – Artemisia arborescens** L. – Plante vivace de 5-10 dm //ligneuse, //dressée, blanche, soyeuse ; //feuilles soyeuses, très blanches sur les deux faces, //les caulinaires bipennatiséquées, à //divisions étroites linéaires, //obtuses, à pétiole court non auriculé ; //involucre blanc, tomenteux, //à folioles extérieures linéaires-oblongues à peine scarieuses, les intérieures laineuses sur le dos, ovales, très obtuses, largement scarieuses ; //akènes glanduleux ; //réceptacle couvert de longs poils d'un blanc sale ; capitules globuleux, de 5-6 mm de diamètre, assez longuement pédicellés, //dressés //pendant la floraison, en grande panicule feuillée.
Rochers maritimes, Var ; Corse. = Espagne, Portugal, Sardaigne, Italie, Dalmatie, Orient, Afrique septentrionale. = Juin-juillet.